Dans cette partie, l'objectif est de comprendre le fonctionnement des programmes et du langage.
\vspace{0.2cm}

\begin{enumerate}
\item Écrire un algorithme qui permet de vérifier si un nombre est pair et qui renvoie une phrase dans chaque cas.
\item Écrire un algorithme qui vérifie la solution d'une équation de type $ax+b=c$
\item Écrire en pseudo code (français) la traduction des instructions suivantes :
\begin{center}
\begin{minipage}{0.65\textwidth}
\lstinputlisting[language=Python]{scripts/boucle1.py}

\end{minipage}
\end{center}

\item Quel sera le résultat affiché par la console si ce script est lancé ?
\begin{center}
\begin{minipage}{0.65\textwidth}
\lstinputlisting[language=Python]{scripts/script1.py}

\end{minipage}
\end{center}

\item Combien de lignes seront affichées en réponse à l'exécution de ce programme ?
\begin{center}
\begin{minipage}{0.65\textwidth}
\lstinputlisting[language=Python]{scripts/script2.py}

\end{minipage}
\end{center}
\item On a modifié le programme ci-dessus. Quel est son nouveau rôle ? 
\begin{center}
\begin{minipage}{0.65\textwidth}
\lstinputlisting[language=Python]{scripts/script3.py}

\end{minipage}
\end{center}
\item Le résultat du script ci-dessus donne 9.286. Vérifier le à la calculatrice. 
\end{enumerate}
\newpage

Gros programme bilan : 

\begin{center}
\begin{minipage}{0.65\textwidth}
\lstinputlisting[language=Python]{scripts/des.py}

\end{minipage}
\end{center}
\begin{enumerate}[resume]

\item Quelle est le rôle de ce programme ?
\item Que se passe-t-il si on tape dans la console lanceur\_de\_des(2) ?
\item Quel est l'intérêt d'utiliser Python (ou un autre simulateur) dans l'étude des probabilités ?


\end{enumerate}

On veut utiliser ce programme pour compter le nombre de six obtenus. 
\begin{enumerate}[resume]
\item Quelle instruction taper sur une ligne en dessous de i=0 (ligne 4) pour créer une variable nommée compteur et initialisée à zéro ?
\item En pseudo code (français), comment vérifier si le dé tiré est un 6 ?
\item Parmi les propositions suivantes, laquelle répond au besoin précédent ?
\vspace{0.1cm}

$\Box$ if de==6: \hspace{2cm} $\Box$ if de<6: \hspace{2cm} $\Box$ if de!=6: \hspace{2cm}
\end{enumerate}

\vspace{0.2cm}

Le programme ci-dessus est partiellement complété avec une solution pour répondre au besoin. 
\begin{center}
\begin{minipage}{0.65\textwidth}
\lstinputlisting[language=Python]{scripts/des2.py}

\end{minipage}
\end{center}

\begin{enumerate}[resume]
\item Compléter les lignes 5 et 12 
\end{enumerate}

Remarque : il y a des manières beaucoup plus élégantes de rédiger ce programme, celle ci a été choisie pour faciliter sa compréhension.